一地兩檢, 你同意or 不同意?

【明報專訊】高鐵「一地兩檢」方案前日出爐，昨天分別有3名市民就此提出司法覆核，要求法庭宣告高鐵西九龍站劃出「內地口岸區」，租予內地管轄的方案違反《基本法》；有法律界人士認為現階段提司法覆核或會過早，申請人先要面對程序問題。律政司長袁國強昨表示，尊重市民行使司法覆核的權利，認為法律上有不同意見，可「以法論法」透過法律途徑處理，政府沒有計劃提請人大釋法。

通車後賣飛呢
用港幣定冥幣

香港賣票應該用港紙

始終係法定貨幣, 如果用人民幣買票代表左乜野